##4章 誤差逆伝搬 
２章で見てきた多層パーセプトロンは、入力層から出力層への順方向の計算が必要です。また、損失関数${\bf E}$の勾配$\frac{\partial {\bf E}}{\partial {\bf w}}$を計算することによって${\bf w}$を更新する手順が必要でした。本章では順方向の計算と勾配の計算方法について具体的に見ていきたいと思います。

###4.1 順方向の計算
####4.1.1 計算グラフ
２章で見てきた層状パーセプトロンのモデルにおいて、例えば３層構造では以下のように関数の入れ子で表されます。
$$
{\bf z^{(2)}}  = f({\bf W}^{(2)}f({\bf W}^{(1)}{\bf x}^{(1)} + {\bf b}^{(1)}) + {\bf b}^{(2)})
$$
第1層について$f({\bf W}^{(1)}{\bf x}^{(1)} + {\bf b}^{(1)})$を計算し、その出力を第2層の入力とします。最後にソフトマックス層にて出力された値と教師データとの誤差を測るソフトマックス・クロスエントロピー誤差関数を通して出力された時点で順方向の計算は終わりです。これを図に表すと以下のようになります。

**図4.1.1**
```
ここに図
```

####4.1.2 ミニバッチの行列表現
